Nous posons ici les concepts indispensables dont nous nous servirons dans les chapitres à venir, en tentant de répondre à deux questions :
\begin{itemize}
	\item Que représente l’énergie ?
	\item Quelles formes d’énergie manipule-t-on dans une machine ?
\end{itemize}
